戒色一年了，我的戒色歷程

去年12月7日發了一個帖子《戒色240天功敗垂成，請吸取我的教訓》在本貼吧反響強烈，內心為之一震，能夠達到這樣的效果也就算我的教訓沒有白受，起碼成為了大家的前車之鑑，我感到很欣慰。

我從去年4月22日開始發願戒色，到今天4月21日，整整一年了，除去12月份那次破戒以外，我覺得整個過程還是相當順利的，達到或者超過了當時的預期。一年來改變很大，整個人脫胎換骨，無論是精神面貌、言談舉止，還是氣質風度都不是戒色以前能同日而語的，之所以用脫胎換骨來形容，連我的皮膚相貌都發生了很大的變化，這個決不是憑空捏造的。

前幾日有網友希望我能夠談談戒色的方法和技巧，能夠為廣大依舊在戰鬥中的朋友提供參考，我便作此拙文，當然也順便總結和紀念我戒色的一週年。文筆不佳，如果有什麼疏漏還請各位朋友多包涵，但我可以保證我的敘述是絕對真實，值得參考的。

曾經看過一篇短篇，說的是兩個人甲乙的對話，甲說：「人為什麼非要看破放下呢，我覺得執著貪戀挺好的，至少讓人心中充滿期待和幻想，讓生活更豐富。」

乙是修行中人，他沒說什麼話，讓甲手拿一個杯子，開始向杯子中倒入熱水，甲手捧杯子，看著熱水越來越滿，最終漫過了杯沿，甲不堪疼痛，狼狽鬆手，杯子掉落在地上。

乙這時說：「貪戀和執著看似美好無害，正如杯中之水，讓人心生貪戀，越求越多，除非你我因它受傷而疼痛難忍，否則難以回頭，難以放下。」

這正如我戒色之路的啟程原因，就是我因為那壞習慣而太痛了，太受傷了，痛的簡直難以忍受，而且在十幾年裡由於無知和各種各樣的誤導而不思悔改，不知改過，在十幾年的人間煉獄經驗過後，突然看到了戒色吧，看到了飛翔師兄的成功，看到了許許多多和我同病相憐的師兄弟，如同久旱逢甘露之人一般欣喜，方才知道自己這麼多年的痛苦實在是自作自受，更惋惜自己為何在這十幾年間沒有接受正確的引導，反而受到SY無害論荒唐謬論的頻頻誤導。

所以我覺得我們這一代很可憐吶，傳統文化被我們這一代拋棄殆盡，西方的糟粕卻被我們奉若至寶。幾千年前孔子就教導我們「夫少年時，血氣未定，戒之在色。」如果在這少年時期犯了色忌，使得身體揮霍無度，任憑你有高才絕學，你絕不會在任何領域有哪怕一丁點的建樹，我對此深有體會。我上小學初中時學習成績很好，在初中幾百人的年紀裡數次考取級部第一名，家裡對我寄予厚望，希望我能夠考取國內的一流大學，將來光宗耀祖。

我學習也很刻苦，成績也一直不負眾望。可是和大家的經歷一樣，上了初中後被一個壞同學引導，學會了SY，學會了看HUANG書，後來還學會了上HUANG網，從此一發不可收拾，SY在色QING刊物的引導下變本加厲，簡直是換著花樣折騰自己，自己還樂此不疲不思悔改。回想自己在初次SY時，內心有強烈的悔罪感，內心深處覺得自己是在做非常罪惡的事情，這是生命的本能在呼喚自己的良知，更是自己的純陽之體開始破損時心靈的顫抖。自己當時也很痛恨自己的行為，痛恨自己的所作所為見不得天，見不得人，不敢將自己的心靈攤在陽光下，內心也越來越陰暗，越來越猥瑣，越來越不像個純陽之體的年輕人，連相貌也越來越醜陋。

接下來的幾年裡，我的頭腦像一團亂草一樣妄念紛飛，慾念像沸騰的開水不斷燒灼自己的身體，見到女人就浮想聯翩，幻想著骯髒的肉體，恬不知恥的做著一遍又一遍下流的齷-齪事。人群中自己會無法控制的用手碰觸女性的身體，擁擠的高中學校商店裡自己會無恥的將生-殖-器碰觸前面的姑娘，這哪是一個十幾歲的年輕人該做的事情？？？我是個多麼骯髒的混蛋呀！！整個人處在萬丈深淵裡不見天日，自己不以為恥反以為榮，整天和一幫不知羞恥的色友同學談論齷-齪的髒事情，還拿「男人好色，英雄本色」的黑白顛倒的邪知邪見聊以自慰。

分明已經從一個前途光明，風光無限的年輕人，墮落成了一個只知道尋找肉色的行尸走肉，自己還渾然不覺。孔夫子有言「男女飲食，人之大欲」，可別忘了慈悲的孔子接下來還說「欲是深淵」吶，斷章取義的現代人全然不知祖宗的慈悲和教誨，肆意的拋棄祖宗的慈悲智慧，將西方的XING開放思想、SY無害思想奉若至寶，打著解放人性的旗號肆意放縱，渾然不知自己已與畜生無異。

我在那個狀態下怎麼能學習好？怎麼能得到大家的認可？？怎麼會人緣好？？？怎麼能繼續不負眾望考上全國一流大學？怎麼能再稱作是一個前途光明，風光無限的年輕人？那時的我只是一個畜生而已，連畜生都不如，像喜鵲那樣的畜生尚且知道反哺自己的父母，而我還時時由於邪知邪見而對父母大叫大嚷，逆杵父母，簡直是天理難容，我真是連畜生都不如，食父母血肉不思歉疚，伸手向父母要錢恬不知恥，絲毫不考慮可憐的父母在外面流血流汗賺錢供養我，供養我這個如畜生一般的不孝子，供養這個不做人事，只知道SY，看A-V，行畜生事而且一點不思悔改的賤兒子！！

學習成績飛流直下三千尺，那是何等的壯觀，何等的悲哉，何等的奇恥大辱？？？高中同學像看熱鬧一樣看著我的成績直線加速度下落，父母是何等的絕望，自己的獨生子竟然成了這幅摸樣，自己的寶貝兒子竟然成了人渣一樣的垃圾。而我，卻在深淵裡爬不出，移不動，自己被自己的邪知邪見和所作所為困在了人間地獄裡，求出無期，人生一片灰暗。

父母期望將來能光宗耀祖的獨苗就這樣去了一個垃圾二本，進了大學依然不思悔改，SY,A-V,有增無減。參加了工作後由於獨身一人，更是經常頻頻自瀆，A-V買了一張又一張，自己看了一晚又一晚，身體越來越虛弱，白頭髮越來越多，抑鬱不請自來，像毒蛇一樣纏繞著我的精神，精神幾近分裂，人都快廢了。

在單位什麼都做不了，每天頭腦裡跑火車，妄念止不住的往外面飛，我很納悶自己為什麼當時沒有瘋掉，自己怎麼能承受住那麼大的混亂！！企業的領導對我不斷施加壓力，可能是命好，企業對我委以重任，可我哪裡承受得了？？一個頭腦妄念紛飛，充滿邪知邪見，不懂為人處世，自私自利的SY犯能做得了什麼？？

我深深的知道自己的一切都是在偽裝，都是在表演，都是在欺騙領導，博得信任罷了。領導給你一份待遇優厚的工作，你承受得了嗎？？？你拿得起來嗎？？？像個廢物一樣的我，是絕對消受不了這樣的待遇的。領導或許能被我矇蔽，但卻躲不過周圍同事的眼睛。

大家深深的知道我的伎倆，等著看我如何出醜，如何從高處跌落。我那時的狀態也根本無法給自己爭口氣，因為我的萎靡的精神狀態無法應付紛繁複雜的工作，無法理清頭緒眾多的思路。終於他們得逞了，我的工作頻繁失誤，人際關係一片混亂，管理領域毫無建樹，在周圍同事的嘲笑聲中，我從高高的位置跌落下來，成了他們的笑柄，這是一個無能的SY犯配得上的最好結果。

後來我回憶我的這個過程，老祖宗早就有言在先「德不配位，必有災殃」、「享千金家產者，千金之人物也；享萬金家產者，萬金之人物也；當餓死者，餓死之人物也；」人必須有那個德行，才能配得上他的福報，偶然獲得的福報，如果沒有深厚的德行做底，必有災殃啊！！！我那個時候哪裡有任何德行可言呀！！天天SY，自瀆，自私自利，不孝父母如何能讓天地佩服？如何能讓鬼神敬仰？？？倒霉是遲早的事情罷了，從這個位置上跌落，已經是最好的結果了。

轉機就在我被撤職的時候開始了，有一天我上網，偶然走進了戒色吧，戒邪淫論壇，戒色論壇，看了好多的勸人戒除SY的帖子，看了好多介紹SY壞處的資料，言語之貼切，勸勉之真誠，用心之慈悲，敘事之真實，讓我有醍醐灌頂之感。介紹的實例每一個都能打動我的心靈，因為我的心靈已經不能夠再受傷了，每個實例都能從我身上找到影子，我看到貼吧有篇《SY危害大全》的帖子，有近40種症狀，我幾乎全有了，一條都不落下。

還有《深刻告訴你婚外情、邪淫、SY的反作用力》《【原創】我戒色2年3個月的體悟。附：戒色的十個階段。有問必答！》等等等等，對我的幫助和啟發。久旱逢甘露已經不能形容我的心情，尤其是看完央視陳大惠領銜拍攝的《和諧拯救危機》這樣的影片之後，我是徹底認識到了自己的錯誤和邪知邪見，徹底的認識到了自己的行為完全是自作自受，自己的遭遇、自己的不幸、自己的惡果，完全是自己的一手造成的

自己十幾年的SY已經摧毀了自己作為人所應有的正見正念，自己的行為給自己造成了深深的傷害，並且一再嘗到了苦果，正像那一杯熱水，已經燙得自己體無完膚了，如果自己還不知悔改，不知改正，繼續忘乎所以，醉生夢死，等待我的不知道又是怎麼樣的惡果。

多虧自己在最艱難的時候遇到了戒色吧，遇到了戒邪淫論壇，遇到了飛翔等等師兄無私的分享自己的經驗，才讓我從深淵裡爬了出來。在這過去的一年裡，我發大勇猛心，發誓不戒SY，毋寧死！！十五年的大好年華，一去不返，我再不能將一分一秒的時間再浪費給淫魔。

掰碎了所有的A-V光盤，刪除所有圖片影視，一眼都不再看色情東西。同時，還開始學習中國傳統文化，給自己培養福德。學過我們傳統文化的兄弟都知道，儒家的八德是培養自己福德，改造自己命運的最好手段，所謂八德「孝」「悌」「忠」「信」「禮」「義」「廉」「恥」即是也，中國人只要做到了這八個字，命運改造之快，超乎想像。經受了切膚之痛，發大誓願戒除SY，力行儒家思想，實踐八德，更是讓自己充滿正氣。

正所謂儒家講「正氣內存，邪不可干」，一身正氣的人，對於色QING的東西是嗤之以鼻，不屑一顧的，色QING的東西再想污染，就沒那麼容易了。傳統文化就好像一支免疫良藥，又好像人精神生活的補品，這個不好講，因為「如人飲水，冷暖自知」，只有自己親歷親為，親自學習傳統文化，才能真切的體會到老祖宗的智慧和無限的慈悲。

感謝上天給我又一次重新開始的機會，感謝老祖宗慈悲教會我們為人處世，充滿正氣的方法，感謝論壇的兄弟們幫助了我，從你們身上，我汲取的很大的力量來改過。

為什麼我能有今天？？因為在我最受傷的時候我來到了戒色吧！！
為什麼我能戒除SY？？因為我怕再受傷痛！！！

成篇嘢重點係明明破戒仲話自己戒足一年好成功係度打飛機

千人戒丁Telegram群：ReALife

希望大家戒丁re a life
然後活岀 real life